(環保撚) 調查揭港人日耗 6500萬張紙巾 2900萬張抹手紙 980萬張濕紙巾

【本報訊】有環保團體進行的調查發現，港人使用紙巾量驚人，每日使用逾六千五百萬張紙巾，二千九百萬張抹手紙及九百八十萬張濕紙巾！該團體將於七月十五日舉行惜「紙」一天行動，呼籲市民及商戶減少用紙，預計有約三百至四百間商戶參加。

對紙類回收認知不足

世界綠色組織訪問五百名港人，發現近六成人每日外用膳時使用二至四張紙巾，近一成人使用八至十張，百分之六人更使用超過十一張，推算港人外出用膳日耗三千四百七十萬張紙巾；即使在家用膳，港人亦毫不「慳紙」，紙巾消耗量達三千零四十萬張，總計平均每人每日用八點七張，日用十五張以上的人更有百分三，較在外用膳更高。

另外，近五成人每日使用兩至四張抹手紙，兩成人每日用五至七張，推算港人每日使用兩千九百萬張抹手紙。濕紙巾則有兩成人每日用兩至四張，一成六人用一張，估計每日消耗量為九百八十萬張。

組織行政總裁余遠騁指，該兩種紙因成分問題而無法回收，但調查中只有三成二人知道抹手紙不能回收，反映市民對紙類回收認知不足。他指現時年輕人習慣使用紙巾，因此應由教育做起，鼓勵學生以手巾代紙巾，又指在家亦可以毛巾代替紙巾抹餐具。

遲D連紙巾都唔比用?

香港咁又人鼻敏感 點用手巾

打飛機用手巾?

港人日打2900萬次飛機

on9 空氣汙濁呀
消滅左支那 還我清新空氣咪唔用紙巾囉

我好撚環保架,
一張紙巾用成日,
抹鼻涕, 抹嘴都係用同一張,

咁少咋
等我用多啲先

人就是原罪
一日多人,一日人口増.
污染一定更嚴重

用幾多關你撚事？

佢地用手指？

香港人嘅環保概念真係得啖笑

關你撚事
無樓住
貴
日後耍返支那住

纸你老母巾

平時係公司洗完手用4~5大張抹手紙揮手

睇完呢單新聞
以後用多十倍

瘋狂用

手巾唔衛生

關你撚事咩

$4000 form表格呢

環保撚其實係咪中共間諜
樣樣野想香港回歸幾十年前
發明出黎方便人生活既都唔俾用

有啲人真係用得好誇張，摩打手咁” 擦擦擦” 一次過擺幾張紙，抹少少嘢就揸埋一舊，轉個頭又攞。好少少嘅餐廳張餐巾又大又厚，當枱布都得

以後變返隨地吐啖，呻鼻涕到坑渠？

聽落好多，但香港成七百幾萬人，除返開一人一日都係用六七張

好懷疑班環保撚去完廁所係唔會洗手。

等我專登抆多啲出嚟掉先